Každá tabulka v Prestashopu má k sobě odpovídající třídu. Většinou když se vytváří nějaká podfunkce velké třídy (virtuální produkty a produkt), tak existuje specifická třída k té hlavní. 

Třída Helperclass potřebuje vlastnost imageType pro správnou funkci obrázků